高鐵年輕男子疑患新沙士！乘坐 G6537 高鐵列車來港現正留醫

疑患迎新沙士男子經高鐵來港！昨天（1 月 13 日）曾乘搭高鐵的朋友留意！港鐵今晨（1 月 14 日）1 時許表示，港鐵昨晚 8 時許收到香港西九龍站衞生署通知，指有年輕男子於下午約 6 時 18 分，由廣州南站乘坐 G6537 次高鐵列車到達西九龍站，經過西九龍站港口衞生署時，出現發燒及懷疑為新沙士，即中東呼吸綜合症的徵狀。

懷疑出現新沙士症狀的男子，年齡為 20 歲。該名男子被發現疑似新沙士感染症狀後，即連同其 1 名同行人士，被安排乘坐救護車前往醫院作進一步跟進。二人目前留醫伊利沙伯醫院，情況穩定，正等待化驗結果。港鐵表示他們會與衞生署防護中心保持聯繫，西九龍站亦已有清潔員工，依照衞生署防護中心指引制訂的既定程序，以 1：99 濃度的漂白水，為車站範圍內該乘客曾經過或逗留的地方，進行清潔消毒。同時，港鐵已提醒曾與該名乘客接觸的員工，若感到不適應配戴口罩及立即求診，上班前亦要量度體溫；曾乘搭該高鐵列車的乘客如感不適，也應盡早求診。

可能大家會問，懷疑新沙士，即中東呼吸綜合症的個案是怎樣定義呢？當入境旅客、市民如最近曾到訪中東地區，並於 14 天內出現發燒或下呼吸道病徵，就會列為中東呼吸綜合症懷疑個案處理，並送往公立醫院接受隔離治療，直至化驗樣本對中東呼吸綜合症冠狀病毒呈陰性反應為止。

又會俾佢入境

拿拿聲人道毀滅啦

新年送大禮

30萬hkd買九龍站既日子到了

市區直送

利害了

當年係市區酒店
今年係市區鐵路站
邊個威力大啲

唔爭在送埋D孤兒, 愛滋病患者過黎啦

感謝黨 高鐵速遞沙士新鮮到港

新聞來源都冇？作㗎？如果係真野真心怕怕！

原車送返支那啦
仲留係香港, 等醫院病房大爆發咩？

玩玩

中國送大禮

生化武器你識條春

生豬肉又出到境,有病又出到
根本有心

有禍同當血濃於水嘛

中東特產
新鮮直送
高鐵速遞

共享中国人榮耀

正苦好波

即刻好似燒豬咁燒啦

非洲豬瘟 炭疽 新沙士
支那驚一份大禮唔夠
整夠三份

(2003年) 2月21日，染病的中山大學附屬第二醫院（孫逸仙紀念醫院）退休教授劉劍倫至香港出席親屬的婚禮，並入住香港京華國際酒店911號房，並且將疾病傳染給另外七名旅客。劉劍倫其後於2月22日往廣華醫院急症室求診並在3月4日不治去世。[15]

此疫最終導致香港1755人染病，299人死亡，包括多名醫護人員。

敬告各位港人: 前事不忘，後事之師

希望係普通流感啦

睇下邊個唔撚好彩

死撚哂本土港人
支那就最喜歡
反正大把支那人進駐香港
最重要聽話

整死啲香港人咪可以放更多人落嚟補返個人口囉

中左⋯⋯⋯

今次仆街啦 返咗成日工，放工個同事先話我聽佢同呢條友同一架車

準備入手

黑太陽731

buy bear

生化武器大國

一地二檢啊嘛，
民賤聯成功爭取，真係多撚謝

你同事係強國住？果班車好早喎

又送大禮

痴L 線.
以後有病就直接坐高鐵.

直隊市中心，正

入定口罩

政府終於出辣招對抗高樓價